document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ความ รับ ผิดทาง ละเมิด - - - - - ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ พ.ศ.๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "- - - - - กันยายน พ.ศ.๒๕๓๙",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๒๗"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๕๑ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช - - - - - ว่า",
        "back": "มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "โดยที่ สมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "ความ รับ ผิดทาง ละเมิด ของ"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ - - - - -",
        "back": "และ ยินยอม ของ รัฐสภา ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ ความ - - - - - พ.ศ.๒๕๓๙”",
        "back": "รับ ผิดทาง ละเมิด ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน - - - - -",
        "back": "ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ บรรดา กฎหมาย กฎ และ ข้อบังคับ ใด ๆ - - - - - ไว้",
        "back": "ใน ส่วน ที่ มี บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แล้ว ใน พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ซึ่ง ขัด หรือ - - - - - นี้ ให้",
        "back": "แย้ง กับ บท แห่ง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ใช้ พระราชบัญญัติ - - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นี้ แทน มาตรา ๔"
    },
    {
        "front": "“เจ้าหน้าที่” - - - - - ผู้ปฏิบัติงาน ประเภท อื่น ไม่ ว่า จะ เป็นการ แต่งตั้ง ใน",
        "back": "หมายความว่า ข้าราชการ พนักงาน ลูกจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "ฐานะ เป็น กรรมการ - - - - -",
        "back": "หรือ ฐานะ อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "“หน่วยงาน - - - - - กรม หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น และ มี",
        "back": "ของ รัฐ” หมายความว่า กระทรวง ทบวง"
    },
    {
        "front": "ฐานะ เป็น กรม ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น และ รัฐวิสาหกิจ - - - - - พระราชกฤษฎีกา และ ให้",
        "back": "ที่ ตั้งขึ้น โดย พระราชบัญญัติ หรือ"
    },
    {
        "front": "หมายความ รวมถึง - - - - - มี พระราชกฤษฎีกา กำหนดให้ เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ด้วย",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ หน่วยงาน - - - - - ผู้เสียหาย ใน ผล แห่ง ละเมิด ที่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ของ รัฐ ต้อง รับผิด ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ ในกรณีนี้ ผู้เสียหาย อาจ ฟ้อง หน่วยงาน ของ รัฐ ดังกล่าว",
        "back": "ของ ตน ได้ กระทำ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เจ้าหน้าที่ ไม่ ได้",
        "back": "ได้ โดยตรง แต่ จะ ฟ้อง"
    },
    {
        "front": "ถ้า การ ละเมิด เกิด - - - - - สังกัด หน่วยงาน ของ รัฐ แห่งใด ให้",
        "back": "จาก เจ้าหน้าที่ ซึ่ง ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "ถือว่า กระทรวงการคลัง เป็น หน่วยงาน - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ต้อง รับผิด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ถ้า การกระทำ ละเมิด - - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ ต้อง รับผิด",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ มิใช่ การกระทำ ใน"
    },
    {
        "front": "ใน การ นั้น เป็นการ เฉพาะตัว ในกรณีนี้ ผู้เสียหาย - - - - - แต่ จะ ฟ้อง",
        "back": "อาจ ฟ้อง เจ้าหน้าที่ ได้ โดยตรง"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน - - - - -",
        "back": "ของ รัฐ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ใน - - - - - ของ รัฐ ถ้า หน่วยงาน ของ รัฐ เห็น",
        "back": "คดี ที่ ผู้เสียหาย ฟ้อง หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ว่า เป็นเรื่อง ที่ เจ้าหน้าที่ ต้อง รับผิด หรือ ต้อง - - - - - ที่ ผู้เสียหาย",
        "back": "ร่วม รับผิด หรือ ใน คดี"
    },
    {
        "front": "ฟ้อง เจ้าหน้าที่ ถ้า เจ้าหน้าที่ เห็น ว่า เป็นเรื่อง - - - - - รับผิด หรือ ต้อง",
        "back": "ที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ร่วม รับผิด หน่วยงาน - - - - - มี สิทธิ ขอให้ ศาล ที่ พิจารณาคดี นั้น",
        "back": "ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "อยู่ เรียก เจ้าหน้าที่ - - - - - กรณี เข้ามา เป็น คู่ ความใน คดี",
        "back": "หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "ถ้า ศาล - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ ที่ ถูก ฟ้อง",
        "back": "พิพากษา ยกฟ้อง เพราะ เหตุ ที่"
    },
    {
        "front": "มิใช่ ผู้ ต้อง - - - - - ผู้ ที่ ต้อง รับผิด ซึ่ง มิได้ ถูก",
        "back": "รับผิด ให้ ขยาย อายุความ ฟ้องร้อง"
    },
    {
        "front": "เรียก เข้ามา ใน คดี ออก ไป ถึง - - - - - นั้น ถึงที่สุด",
        "back": "หก เดือน นับแต่ วันที่ คำพิพากษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ในกรณีที่ - - - - - ใช้ ค่าสินไหมทดแทน แก่ ผู้เสียหาย เพื่อ การ ละเมิด",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง รับผิด"
    },
    {
        "front": "ของ เจ้าหน้าที่ ให้ หน่วยงาน - - - - - ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ ละเมิด ชดใช้ ค่าสินไหมทดแทน",
        "back": "ของ รัฐ มี สิทธิ เรียก"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ ได้ ถ้า เจ้าหน้าที่ ได้ กระทำการ นั้น - - - - - อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ไป ด้วย ความจงใจ หรือ ประมาทเลินเล่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม วรรค หนึ่ง จะ มี ได้ เพียงใด ให้ คำนึงถึง ระดับ",
        "back": "สิทธิ เรียก ให้ ชดใช้ ค่าสินไหมทดแทน"
    },
    {
        "front": "ความร้ายแรง แห่ง - - - - - กรณี เป็น เกณฑ์ โดย มิ ต้อง ให้ ใช้",
        "back": "การกระทำ และ ความเป็นธรรม ใน แต่ละ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เต็ม จำนวน ของ ความเสียหาย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า การ ละเมิด เกิด จาก ความผิด หรือ ความ บกพร่อง - - - - - ระบบ",
        "back": "ของ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินงาน ส่วนรวม ให้ - - - - - ดังกล่าว ออก ด้วย",
        "back": "หัก ส่วน แห่ง ความ รับผิด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ ละเมิด เกิด - - - - - ให้ นำ หลัก เรื่อง ลูกหนี้ร่วม มา",
        "back": "จาก เจ้าหน้าที่ หลาย คน มิ"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ และ เจ้าหน้าที่ แต่ละคน ต้อง - - - - - ของ ตน เท่านั้น",
        "back": "รับผิด ใช้ ค่าสินไหมทดแทน เฉพาะ ส่วน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ถ้า หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ - - - - - ผู้เสียหาย สิทธิ ที่จะ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ได้ ใช้ ค่าสินไหมทดแทน แก่"
    },
    {
        "front": "เรียก - - - - - ค่าสินไหมทดแทน แก่ ตน ให้ มี กำหนด อายุความ หนึ่ง ปี",
        "back": "ให้ อีก ฝ่าย หนึ่ง ชดใช้"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ - - - - - แก่ ผู้เสียหาย",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ได้ ใช้ ค่าสินไหมทดแทน นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ละเมิด ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่ ว่า จะ เป็น",
        "back": "๑๐ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ เป็น ผู้กระทำ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ - - - - - ถ้า เป็น การกระทำ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "ผู้ นั้น อยู่ ในสังกัด หรือไม่"
    },
    {
        "front": "การ เรียกร้อง ค่าสินไหมทดแทน จาก เจ้าหน้าที่ - - - - - มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ ให้ บังคับ ตาม บทบัญญัติ แห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "แต่ ถ้า มิใช่ การกระทำ ใน"
    },
    {
        "front": "สิทธิเรียกร้อง ค่าสินไหมทดแทน จาก เจ้าหน้าที่ ทั้งสอง ประ - - - - - กำหนด อายุความ สอง ปี",
        "back": "การตาม วรรค หนึ่ง ให้ มี"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ หน่วยงาน ของ รัฐ รู้ ถึง - - - - - ผู้ จะ พึง",
        "back": "การ ละเมิด และ รู้ตัว เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ต้อง ใช้ ค่าสินไหมทดแทน และ กรณี ที่ - - - - - เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น ไม่ต้อง",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "รับผิด แต่ กระทรวงการคลัง ตรวจสอบ - - - - - ให้ สิทธิเรียกร้อง ค่าสินไหมทดแทน นั้น มี กำหนด",
        "back": "แล้ว เห็น ว่า ต้อง รับผิด"
    },
    {
        "front": "อายุความ - - - - - ของ รัฐ มี คำสั่ง ตาม ความเห็น ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "หนึ่ง ปี นับแต่ วันที่ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ในกรณีที่ ผู้เสียหาย เห็น ว่า - - - - - ตาม มาตรา ๕ ผู้เสียหาย",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง รับผิด"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐ ให้ พิจารณา ชดใช้ ค่าสินไหมทดแทน สำหรับ ความเสียหาย ที่เกิด แก่ ตน",
        "back": "จะ ยื่นคำขอ ต่อ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ - - - - - ออก ใบ รับคำ ขอให้ ไว้ เป็น หลักฐาน และ พิจารณา",
        "back": "ในการนี้ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง"
    },
    {
        "front": "คำขอ นั้น โดย ไม่ ชักช้า เมื่อ หน่วยงาน ของ - - - - - หาก ผู้เสียหาย",
        "back": "รัฐ มี คำสั่ง เช่นใด แล้ว"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ พอใจ ใน ผล - - - - - ก็ ให้ มี สิทธิ ร้องทุกข์",
        "back": "การวินิจฉัย ของ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ได้ ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่ วันที่",
        "back": "ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ตน - - - - -",
        "back": "ได้รับ แจ้ง ผล การวินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ พิจารณา คำขอ - - - - - ให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย",
        "back": "ที่ ได้รับ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "แปดสิบ วัน หาก เรื่อง ใด ไม่ อาจ พิจารณา - - - - - จะ ต้อง",
        "back": "ได้ ทัน ใน กำหนด นั้น"
    },
    {
        "front": "รายงาน - - - - - หรือ กำกับ หรือ ควบคุม ดูแล หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง",
        "back": "ปัญหา และ อุปสรรค ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระยะเวลา ออก ไป ได้ แต่ รัฐมนตรี ดังกล่าว จะ พิจารณา อนุมัติ",
        "back": "นั้น ทราบ และ ขออนุมัติ ขยาย"
    },
    {
        "front": "ให้ ขยาย ระยะเวลา ให้ อีก ได้ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ค่าสินไหมทดแทน ที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ได้ ใช้ ให้ แก่",
        "back": "๑๒ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ ต้อง ชดใช้"
    },
    {
        "front": "ผู้เสียหาย ตาม มาตรา ๘ หรือ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ ต้อง - - - - - นั้น ได้",
        "back": "ใช้ ค่าสินไหมทดแทน เนื่องจาก เจ้าหน้าที่ ผู้"
    },
    {
        "front": "กระทำ ละเมิด ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - มาตรา ๘ ให้ หน่วยงาน",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๐ ประกอบ กับ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ที่ เสียหาย มีอำนาจ ออกคำสั่ง เรียก ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น ชำระเงิน - - - - -",
        "back": "ดังกล่าว ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ มีระเบียบ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง ต้อง รับผิด ตาม มาตรา ๘",
        "back": "มาตรา ๑๓ ให้ คณะรัฐมนตรี จัด"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ที่จะ ต้อง รับผิด นั้น ได้ โดย คำนึงถึง รายได้ ฐานะ",
        "back": "มาตรา ๑๐ สามารถ ผ่อน ชำระเงิน"
    },
    {
        "front": "ครอบครัว และ ความรับผิดชอบ และ - - - - -",
        "back": "พฤติการณ์ แห่ง กรณี ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ เมื่อ ได้ - - - - - แล้ว สิทธิ ร้องทุกข์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย",
        "back": "มี การ จัดตั้ง ศาลปกครอง ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ร้องทุกข์ ตาม มาตรา - - - - - ฟ้องคดี ต่อ ศาลปกครอง",
        "back": "๑๑ ให้ ถือว่า เป็น สิทธิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "๑๕ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ บรรหาร ศิลป อาชา"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ - - - - - เจ้าหน้าที่ ดำเนินกิจการ ต่าง",
        "back": "ฉบับ นี้ คือ การ ที่"
    },
    {
        "front": "ๆ - - - - - หา ได้ เป็นไป เพื่อ ประโยชน์ อัน เป็นการ เฉพาะตัว ไม่",
        "back": "ของ หน่วยงาน ของ รัฐ นั้น"
    },
    {
        "front": "การ ปล่อย ให้ ความ รับ ผิดทาง - - - - - ใน หน้าที่ และ เกิด",
        "back": "ละเมิด ของ เจ้าหน้าที่ ในกรณีที่ ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมายเอกชน ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ จึง เป็นการ ไม่ เหมาะสม ก่อให้เกิด ความเข้าใจผิด ว่า",
        "back": "ความเสียหาย แก่ เอกชน เป็นไปตาม หลัก"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่จะ ต้อง รับผิด ใน การกระทำ ต่าง ๆ - - - - - ที่ ทำ",
        "back": "เป็นการ เฉพาะตัว เสมอไป เมื่อ การ"
    },
    {
        "front": "ไป ทำให้ หน่วยงาน ของ - - - - - เพียงใด ก็ จะ มี การ ฟ้อง",
        "back": "รัฐ ต้อง รับผิด ต่อ บุคคลภายนอก"
    },
    {
        "front": "ไล่เบี้ย เอา - - - - - ทั้งที่ บางกรณี เกิดขึ้น โดย ความ ไม่ ตั้งใจ หรือ",
        "back": "จาก เจ้าหน้าที่ เต็ม จำนวน นั้น"
    },
    {
        "front": "ความผิดพลาด เพียง เล็กน้อย ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ลูกหนี้ ร่วมใน ระบบ กฎหมายแพ่ง",
        "back": "นอกจากนั้น ยังมี การนำ หลัก เรื่อง"
    },
    {
        "front": "มา ใช้ บังคับ ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - - ของ เจ้าหน้าที่ ผู้อื่น ด้วย ซึ่ง",
        "back": "ต้อง ร่วม รับผิด ใน การกระทำ"
    },
    {
        "front": "ระบบ นั้น มุ่งหมาย แต่ จะ ได้เงิน ครบ โดย - - - - - ต่อ แต่ละคน",
        "back": "ไม่ คำนึงถึง ความเป็นธรรม ที่จะ มี"
    },
    {
        "front": "กรณี เป็นการ ก่อให้เกิด ความ ไม่ เป็นธรรม แก่ เจ้าหน้าที่ และ ยัง - - - - -",
        "back": "เป็นการ บั่นทอน กำลัง ขวัญ ใน"
    },
    {
        "front": "การทำงาน - - - - - กลาย เป็นปัญหา ใน การบริหาร เพราะ เจ้าหน้าที่ ไม่ กล้า ตัดสินใจ",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ ด้วย จน บางครั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่จะ เกิด แก่ ตน อนึ่ง การ ให้ คุณ ให้โทษ แก่",
        "back": "ดำเนินงาน เท่าที่ควร เพราะ เกรง ความรับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ เพื่อ ควบคุม การทำงาน ของ เจ้าหน้าที่ - - - - - การ ดำเนินการ ทาง วินัย",
        "back": "ยังมี วิธีการ ใน การบริหารงานบุคคล และ"
    },
    {
        "front": "กำกับ ดูแล อีก ส่วนหนึ่ง อัน เป็นหลักประกัน มิ - - - - - โดย ไม่ รอบคอบ",
        "back": "ให้ เจ้าหน้า ที่ทำการ ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "อยู่แล้ว ดังนั้น จึง สมควร กำหนดให้ เจ้าหน้าที่ ต้อง รับ ผิดทาง - - - - - หน้าที่",
        "back": "ละเมิด ใน การ ปฏิบัติงาน ใน"
    },
    {
        "front": "เฉพาะ เมื่อ เป็นการ จงใจ กระทำ เพื่อ - - - - - เกิด ความเสียหาย หรือ ประมาทเลินเล่อ",
        "back": "การ เฉพาะตัว หรือ จงใจ ให้"
    },
    {
        "front": "อย่าง ร้ายแรง เท่านั้น และ ให้ แบ่งแยก ความ รับผิด ของ แต่ละคน - - - - -",
        "back": "มิ ให้ นำ หลัก ลูกหนี้ร่วม"
    },
    {
        "front": "มา ใช้ บังคับ ทั้งนี้ เพื่อให้ เกิด ความเป็นธรรม และ เพิ่มพูน - - - - - รัฐ",
        "back": "ประสิทธิภาพ ใน การ ปฏิบัติงาน ของ"
    },
    {
        "front": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้ สายสัมพันธ์/Maker 28 กุมภาพันธ์ - - - - -",
        "back": "2565 ภัท รา นิษฐ์/Checker"
    },
    {
        "front": "- - - - - พร/Authorizer 31 มีนาคม 2565",
        "back": "31 มีนาคม 2565 ภิรมย์"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม - - - - - ๒๕๓๙",
        "back": "๑๑๓/ตอนที่ ๖๐ ก/หน้า ๒๕/๑๔ พฤศจิกายน"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

//   เริ่มฟังก์ชั่น slide show

    // โค้ดที่มีอยู่ก่อนหน้านี้

    let slideshowInterval;
    
    const startSlideshow = () => {
        slideshowInterval = setInterval(() => {
            if (!isFront) {
                currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
                isFront = true;
            } else {
                isFront = false;
            }
            updateFlashcard();
        }, 7000); // 7 วินาที
    };

    const stopSlideshow = () => {
        clearInterval(slideshowInterval);
        slideshowInterval = null; // เพิ่มบรรทัดนี้ เพื่อทำให้ stop แล้ว start ต่อไปได้
    };

    // เริ่มการเลื่อนอัตโนมัติเมื่อหน้าเว็บโหลด
    // startSlideshow();

    // ตัวจัดการเหตุการณ์สำหรับปุ่มหยุดการเลื่อนอัตโนมัติ (จะเพิ่มใน HTML)
    const slideshowControlButton = document.querySelector('.slideshow-control');
    if (slideshowControlButton) {
        slideshowControlButton.addEventListener('click', function() {
            // สลับระหว่างเริ่มและหยุดการเลื่อนอัตโนมัติ
            if (slideshowInterval) {
                stopSlideshow();
                slideshowControlButton.textContent = 'Slideshow';
            } else {
                startSlideshow();
                slideshowControlButton.textContent = 'หยุด Slideshow';
            }
        });
    }


// สิ้นสุด ฟังก์ชั่น slide show
});
